% !TEX encoding = UTF-8 Unicode

% Liste des codes à inclure
\begin{filecontents*}{Exo11b}
SELECT nom, prenom FROM JOUEUSE WHERE pays = "Argentine" AND age >= 30
\end{filecontents*}

\begin{filecontents*}{Exo12a}
UPDATE JOUEUSE SET age = 33 WHERE idjoueuse = 101
\end{filecontents*}

\begin{filecontents*}{Exo12b}
INSERT INTO JOUEUSE
VALUES(105, 'Angleterre', 'Warm', 'Suzanna', 29, 6)
\end{filecontents*}

\begin{filecontents*}{Exo13a}
SELECT JOUEUSE.nom
FROM JOUEUSE
JOIN SELECTION ON JOUEUSE.idjoueuse = SELECTION.idjoueuse
WHERE SELECTION.points >= 10
\end{filecontents*}

\begin{filecontents*}{Exo13b}
SELECT COUNT(idmatch) FROM SELECTION WHERE idjoueuse = 305
\end{filecontents*}

\begin{filecontents*}{Exo13c}
SELECT DISTINCT MATCH.stade
FROM MATCH
JOIN SELECTION ON MATCH.idmatch = SELECTION.idmatch
WHERE SELECTION.idjoueuse = 305
\end{filecontents*}

\begin{filecontents*}{Exo2A2b}
cons(12,
     cons(10,
          cons(8, arbre_vide(), arbre_vide()),
          cons(11, arbre_vide(), arbre_vide())),
     cons(14,
          arbre_vide(),
          cons(6, arbre_vide(), arbre_vide())))
\end{filecontents*}

\begin{filecontents*}{Exo2B7}
def tri(T):
    arbre = cons(T[0], arbre_vide(), arbre_vide())
    for i in range(1, len(T)):
        inserer_dans_ABR(arbre, T[i])
    return parcours(arbre)
\end{filecontents*}

\begin{filecontents*}{Exo33a}
def classement_type(L):
    photos = []
    sons = []
    videos = []
    for fichier in fichiers_vacances :
        if fichier['type'] == 'photo':
            photos.append(fichier)
        elif fichier['type'] == 'son':
            sons.append(fichier)
        else:
            videos.append(fichier)
    return photos, sons, videos
\end{filecontents*}

\begin{filecontents*}{Exo33b}
def photo_juillet(L):
    nb_photos = 0
    for fichier in L:
        if fichier['type'] == 'photo' and fichier['mois'] == 7:
            nb_photos += 1
    return nb_photos
\end{filecontents*}

% PREAMBULE
\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage{AEIF} 

\SujetBac{\textit{Bac NSI}}{\textbf{Amérique du nord - mars 2023 - sujet 2 (corrigé)}}{\textit{Session 2023}}{}{}{}

\newcommand{\Proc}[3]{\draw (#1,0) -- ++(#2,0) -- ++(0,0.75) -- ++(-#2,0) -- cycle; \draw ({#1+#2/2},0.375) node{#3};}	
\newcommand{\car}[2]{\draw[fill=black](#1,#2) -- ++(0.5,0) --++(0,0.5) -- ++(-0.5,0) -- cycle;}

\begin{document}

\title{\textbf{Amérique du nord - mars 2023 - sujet 2 (corrigé)}}
\date{}

\maketitle


\Exo{Bases de données et protocoles de routage}{\ \\
\textbf{Partie A}
\begin{enumerate}
\item
\begin{enumerate}
\item Cette requête renvoie les noms, prénoms et numéros des joueuses françaises.
\item La requête suivante convient :
\end{enumerate}
\end{enumerate}
\CodeInfo{SQL}{Exo11b}
\begin{enumerate}[resume]
\item
\begin{enumerate}
\item La requête suivante convient :
\end{enumerate}
\end{enumerate}
\CodeInfo{SQL}{Exo12a}
\begin{enumerate}[resume]
\item[]
\begin{enumerate}
\item[(b)] La requête suivante convient :
\end{enumerate}
\end{enumerate}
\CodeInfo{SQL}{Exo12b}
\begin{enumerate}[resume]
\item
\begin{enumerate}
\item La requête suivante convient :
\end{enumerate}
\end{enumerate}
\CodeInfo{SQL}{Exo13a}
\begin{enumerate}[resume]
\item[]
\begin{enumerate}
\item[(b)] La requête suivante convient :
\end{enumerate}
\end{enumerate}
\CodeInfo{SQL}{Exo13b}
\begin{enumerate}[resume]
\item[]
\begin{enumerate}
\item[(c)] La requête suivante convient :
\end{enumerate}
\end{enumerate}
\CodeInfo{SQL}{Exo13c}
\textbf{Partie B}
\begin{enumerate}[resume]
\item On a le trajet suivant : G - E - C - B
\item On a la table de routage suivante :
\end{enumerate}
\begin{center}
\renewcommand{\arraystretch}{1.3}
\begin{tabular}{|c|c|c|}
\hline
\multicolumn{3}{|c|}{Table du routeur F de l'Amérique du Sud}
\tabularnewline\hline
Destination&Routeur suivant&Distance
\tabularnewline\hline
A&A&1
\tabularnewline\hline
B&A&3
\tabularnewline\hline
C&A&2
\tabularnewline\hline
D&D&1
\tabularnewline\hline
E&D&2
\tabularnewline\hline
G&D&2
\tabularnewline\hline
\end{tabular}
\end{center}
\begin{enumerate}[resume]
\item Il suffit que le routeur D tombe en panne pour que toutes les données entre les routeurs G (Afrique) et F (Amérique du Sud) passent par le routeur C (Asie).
\end{enumerate}}

\newpage

\Exo{Arbres binaires et ABR}{\ \\
\textbf{Partie A}
\begin{enumerate}
\item L'arbre \texttt{A} a pour hauteur $4$ et pour taille $12$.
\item
\begin{enumerate}
\item On a l'arbre binaire suivant :
\end{enumerate}
\end{enumerate}
\begin{center}
\tikzstyle{level 1}=[sibling distance=5cm]
\tikzstyle{level 2}=[sibling distance=3cm]
\tikzstyle{level 3}=[sibling distance=1.5cm]
\tikzstyle{N}=[circle,draw,minimum width=0.75cm]
\centering\begin{tikzpicture}[level distance=0.8cm]
\node[N] {$7$}
	child{node[N]{$4$}
		child{node[N]{$2$}}
		child{node[N]{$6$}
			child{node[N]{$5$}}
			child{node{} edge from parent[white]}
			}
		}
	child{node[N]{$9$}
		child{node{} edge from parent[white]}
		child{node[N]{$8$}}
		};
\end{tikzpicture}
\end{center}
\begin{enumerate}[resume]
\item[]
\begin{enumerate}
\item[(b)] Il faut saisir les instructions suivantes :
\end{enumerate}
\end{enumerate}
\CodeInfo{Python}{Exo2A2b}
\begin{enumerate}[resume]
\item
\begin{enumerate}
\item On obtient les valeurs suivantes : $10-15-7-17-8-11-4-20-6-12-14-9$.
\item Lors d'un parcours infixe, on traite les n\oe uds dans l'ordre \textit{gauche - racine - droite}. Il s'agit donc de la proposition 2.\\
\end{enumerate}
\end{enumerate}
\textbf{Partie B}
\begin{enumerate}[resume]
\item\itemizes{\item L'arbre 1 n'est pas un arbre binaire de recherche car le n\oe ud de valeur $9$ est dans le sous-arbre droit du n\oe ud de valeur $11$, alors qu'il devrait être dans son sous-arbre gauche.
\item L'arbre 2 n'est pas un arbre binaire de recherche car le n\oe ud de valeur $4$ est dans le sous-arbre droit du n\oe ud de valeur $5$, alors qu'il devrait être dans son sous-arbre gauche.}
\item Il faut parcourir l'arbre avec un parcours infixe puisque l'on traite les n\oe uds de gauche à droite.
\item
\begin{enumerate}
\item On obtient l'arbre suivant :
\end{enumerate}
\end{enumerate}
\begin{center}
\tikzstyle{level 1}=[sibling distance=5cm]
\tikzstyle{level 2}=[sibling distance=3cm]
\tikzstyle{level 3}=[sibling distance=1.5cm]
\tikzstyle{N}=[circle,draw,minimum width=0.75cm]
\centering\begin{tikzpicture}[level distance=0.8cm]
\node[N] {$11$}
	child{node[N]{$6$}
		child{node[N]{$3$}
			child{node[N]{$1$}}
			child{node{} edge from parent[white]}
			}
		child{node[N]{$8$}
			child{node[N]{$7$}}
			child{node[N]{$9$}}
			}
		}
	child{node[N]{$15$}
		child{node[N]{$12$}
			child{node{} edge from parent[white]}
			child{node[N]{$13$}}
			}	
		child{node[N]{$17$}
			child{node[N]{$16$}}
			child{node{} edge from parent[white]}
			}
		};
\end{tikzpicture}
\end{center}
\begin{enumerate}[resume]
\item[]
\begin{enumerate}
\item[(b)] On obtient l'arbre suivant :
\end{enumerate}
\end{enumerate}
\begin{center}
\tikzstyle{level 1}=[sibling distance=5cm]
\tikzstyle{level 2}=[sibling distance=3cm]
\tikzstyle{level 3}=[sibling distance=1.5cm]
\tikzstyle{N}=[circle,draw,minimum width=0.75cm]
\centering\begin{tikzpicture}[level distance=0.8cm]
\node[N] {$5$}
	child{node[N]{$3$}
		child{node[N]{$1$}
			child{node{} edge from parent[white]}
			child{node[N]{$2$}}
			}
		child{node[N]{$4$}}
		}
	child{node[N]{$7$}
		child{node[N]{$6$}}
		child{node[N]{$8$}
			child{node{} edge from parent[white]}
			child{node[N]{$9$}}
			}
		};
\end{tikzpicture}
\end{center}
\begin{enumerate}[resume]
\item La fonction suivante convient :
\end{enumerate}
\CodeInfo{Python}{Exo2B7}}

\newpage

\Exo{Système d'exploitation, programmation générale et dictionnaires}{
\begin{enumerate}
\item
\begin{enumerate}
\item \texttt{camille} étant un répertoire, il faut utiliser la commande \texttt{ls} pour afficher son contenu. Il s'agit donc de la proposition 3.
\item Pour accéder au répertoire \texttt{cours} d'Alix à partir du répertoire courant \texttt{camille}, il faut se déplacer successivement dans les répertoires \texttt{home}, \texttt{alix} et \texttt{cours} à l'aide de la commande \texttt{cd}. Il s'agit donc de la proposition 1 (ou 4).
\item Il faut utiliser l'instruction \texttt{cp fich2.txt ../camille/devoirs/fich2.txt}.
\end{enumerate}
\item
\begin{enumerate}
\item Camille n'a accès qu'en lecture seule au fichier \texttt{DS1.txt}. Elle ne peut donc pas le supprimer en utilisant la commande \texttt{rm}.
\item Camille doit saisir l'instruction \texttt{chmod u+x go-r algo.py}
\end{enumerate}
\item
\begin{enumerate}
\item La fonction suivante convient :
\end{enumerate}
\end{enumerate}
\CodeInfo{Python}{Exo33a}
\begin{enumerate}[resume]
\item[]
\begin{enumerate}
\item[(b)] La fonction suivante convient :
\end{enumerate}
\end{enumerate}
\CodeInfo{Python}{Exo33b}
\begin{enumerate}[resume]
\item[]
\begin{enumerate}
\item[(c)] Une démarche algorithmique possible :
\itemizes{\item trier la liste \texttt{fichiers\_vacances} par ordre croissant sur la taille des fichiers ;
\item déterminer le premier indice \texttt{n} telle que la somme des tailles des éléments situés entre les indices \texttt{0} et \texttt{n} soit strictement supérieur à \texttt{64000} ;
\item copier sur la clé USB tout les fichiers compris entre les indices \texttt{0} et \texttt{n-1}.}
\end{enumerate}
\end{enumerate}}

\end{document}